有冇可能整一套黃絲用既支付系統?

黃絲經濟圈
棄用八達通
不如整一個qr code支付
好似八達通咁收3%手續費
技術上應該唔難
收益去幫助示威者
而且可以用黎辨認藍店黃店
有得用既就係黃店

你整qr code會比連登仔屌

好難要政府批

拉

qr code日本人發明
nfc技術成本太高喇

可以試下
但係聽日都要見到你

好似要電子錢包既牌照

其實唔需要專登整， 反而可以試下接受美金付款。一來鼓勵多d人唱美金，二來可以知道間餐廳政治取態。

但Under無大台原則下
咁樣會唔會過於中心化？
除非應用BlockChain技術同數字貨幣
直接去中心化 同埋唔用港幣

鴉片戰爭就係因為外匯大量流失
倒不如成立一間機構 將收到既消費現金轉走成美金或外幣，更易成事

講咗10億次用QR code做payment根本就係智障...

冇辦法呀嘛
qr code成本最低

當年人類發明電話線冇人估到會弱智到用黎做上網線
日本人發明QR code又點鳩估到你用咁唔安全既方法黎做e payment

所以而家基本上唔用電話線
但係唔知點解仲有好多人覺得QR code payment好撚先進，有啲甚至覺得QR先進過NFC

有個折衷d嘅方法，冇咁方便，但安全D

而家：收銀機嘟電話QRcode
問題：個QRcode 畀人見到就出事

折衷方案：先用電話嘟收銀機個「附加收銀機IP資料嘅Random Code」,再用同一部收銀機嘟返同一部電話嘅 QR code

作用：確保收錢既係電話holder指定既收銀機

係麻煩d,但相對安全

點解唔用美金？

駛鬼咩
每間店貼自己個qr code出黎
俾錢果時用電話scan咪得

美金都有找續問題
因為方便好多人棄用唔到八達通
你要方便先至吸引到人用

轉返用現金咪得囉

開個黃組織出飯卷

或者叫做購物卷

個screen即時gen個qr code俾人嘟 啫係每張單個code都獨特
類似渣打QR cash咁

scan 鋪頭個qr code本身都冇安全問題

要拎svf牌過金管，你估正苦俾唔俾

唔知可唔可以偷雞
入$100買100個金幣
店鋪收到金幣之後可以換返錢
消費過程冇涉及金錢